【注意】南亞扒竊黨趁市民提款後 尾隨引開注意再偷錢

南亞扒竊黨肆虐全九龍，市民到銀行櫃枱或者櫃員機提款時要注意！警方於周二(13日)在大埔區拘捕兩名分別33及38歲的南亞裔男子，涉嫌與4宗扒竊案有關，其中兩宗分別於去年9月14日及11月3日在觀塘發生，另外兩宗則於3月3日在將軍澳及3月7日在長沙灣發生。4名受害人為2男2女，年齡介乎38至68歲，合共損失約值26.9萬元現金。

東九龍總區重案組及情報組人員接手調查案件，經進一步調查後與鐵路警區、觀塘警區及將軍澳警區人員採取聯合行動，於3月13日下午約1時在大埔廣福道拘捕兩名懷疑涉案的南亞裔男子，年齡分別為33及38歲。警方初步調查相信，兩人屬同一犯罪集團，多次使用不同護照入境，受害人主要是在銀行櫃枱及櫃員機提取大量現金的市民。二人已被暫控「盜竊」罪，以及違反遞解離境令，將於3月16日在觀塘裁判法院提堂。

該批南亞裔扒竊黨主要會有3或4人在銀行或櫃員機一帶徘徊，一旦發現有市民提取大量現金後，便會尾隨或前後包抄受害人並引開其注意，趁混亂間不以為意偷取財物，得手後各自散去。

早前將軍澳警署特遣隊發出通告，指區內大型商場出現南亞裔集團式扒竊活動，他們趁市民在商場內的櫃員機及銀行櫃枱提取大額現金時，便會尾隨左右，然後在受害人不以為意時偷取金錢，呼籲市民於銀行提取大量現金時，留意身邊環境，將財物放在視線之內，又留意身邊任何靠近的可疑人士，避免賊人有機可乘。

你敢爆，我敢獎！ 即Call《蘋果》24小時爆相爆片熱線 ：63836568